(外國做野但會無左女朋友) 男人應該事業定愛情為先

有個超難得offer係可以歐洲個邊番design工, 應該一做就做2年以上, 人工唔高但一完designer夢想
但女朋友想我留係香港陪佢, 話如果我去個邊番工, 就會分手, 因為佢父母係個d一定要住番係香港的人
除非我有錢到買埋屋帶埋佢移民, 但依家我地算後生廿中, 無可能
一係分手, 一係留係香港打份牛工, 點簡, 想死, 依家仲搞到感情差左好多

女朋友都跟左我好耐, 樣靚身材正加唔睇錢, 同港女無得比, 一齊左5年完全無厭過, 日日都咁sweet, 基本上已定死左係結婚對象
但design個行係香港係乞食, 每日番工番到隻狗咁, 完全無人生意義, 一至五番工就食屎, 六日拍拖就食糖

依家我做野有成績拎過獎, 努力左好耐終於有機會比我脫離苦海, 身為設計人仲要係歐洲發展仲有價值過係香港捱到做senior住150呎樓
留香港可以有真愛, 但人生就同9成港豬一樣租樓租到死的下場, 仲要做港奴咩興趣都發展唔到
留外國就可以一完夢想, 有life, 但就無可能再有個咁夾的本土女朋友, 加上唔鐘意鬼妹ABC, 99%一世人單身收場

2個都係我眼中最重要的野
我簡女就做港奴2個捱窮捱成世, 簡事業就做足一世毒撚日日後悔, 點簡
個個同我講話男人事業為重, 女有錢就扑得
但當有條女係真愛個時, 事業真係為重?
真係好撚難簡

正評: 外國做野, 逃離支那香港, work life balance
負評: 留係香港乞食, 一至五番工就食屎, 六日拍拖就食糖, 做一世平凡人

帶埋女朋友去外國生活

真正愛你的人，無論如何都會想你好
而唔喺留你喺籠入面

那有錢

說唔說服到佢long d兩年 完左先再算

叫佢等兩年囉 放假都可以飛返黎見
咁都等唔到 就唔係真愛啦

有幾難啊，你果面都有工做，點會生活唔到

好中, 佢話唔阻我, 話唔好因為佢而放棄自己
我聽完更加唔捨得, 因為唔會再搵到個咁愛我的人

佢做緊嘢？
如果佢嗰份唔係咩筍工
而你外國份工係有前途同錢途嘅話
叫佢報working holiday一齊去
你上咗軌道之後結婚長住

說服條女一齊去

講到咁好 一齊咁耐 仲要認定結婚 都等唔到你兩年？
一去就分手定點？點解唔可以比你試下先
我係你女朋友一定比你去
愛你會等你
除非你永遠唔番黎
或者等住嫁想生
如果唔係咪當你去左外國讀書進修
兩年好快過
仲要有假期
2018咁都過左半年了 ....

雖然你去外國未必可以做到點
但有機會追夢一定要比你去！！！
人生唔可以唔試

佢打緊份垃圾文員工, 中學畢業都做得個d
成日因為屋企有錢, 所以咩都唔諗, 覺得打份濕9工過世就算
無理想無目標無眼光, 可以話係廢青, 勝在夠專一同對我好

人工唔高就算啦

外國做野

真正鍾意自己嘅人
一定會支持自己嘅夢想

咁要睇你敢唔敢搏，問你自己最想要咩，如果沒得翻轉頭就似翻個男人唔好拖拖拉拉

其實比著係我
叫我等佢2年
我自己on99留係香港
我都會好唔開心
2個月都掛住啦, 仲要2年

既然係香港做到外國都搵唔到食 你應該轉行
夢想唔可以當飯食 有時身邊人比夢想重要 你去到外國圓左個夢之後 就會發覺自己除左份人工唔高 日日重重複複嘅工之外 就咩都冇

2 年其實好短 分開下仲好

你啱啊 兩年後你咪又係要返嚟做狗？
開心兩年換走個咁好嘅女朋友
如果你仲要考慮 其實你女朋友係你心目中都唔係咁重要

工就最多番2年， 女就對一世。你覺得揀岩邊樣重要啲？

我早排都有呢個二揀一嘅情況，但係我覺得我要搵過另一份好工易好多，所以我揀左番香港。

同埋轉工唔會心痛

既然佢打緊19 工咁叫佢去歐洲wh 一年先啦

其實你自己打果2個選擇既時候, 你自己都有左答案啦
你睇下你描述到第2個幾咁不堪

我覺得如果你唔過去一完夢想就真係後悔一世

On9先會攔一
仲要份工錢少
女友樣靚身材正 女家又有錢
攔一岩架啦
放過佢 等其他人珍惜算啦

算啦你都係留支那香港生活啦
嫌冇錢去外國生活證明你係垃圾
好彩你女朋友唔嫌你窮都敢同你一齊

失去左呢個機會，後悔一世

叫你女友去個邊working holiday啦。
識個28歲嘅男仔為夢想去咗英國讀碩士一年，再去德國一年。係期間番咗香港同女朋友行禮結婚，女朋友跟埋去英國同攞咗德國working holiday visa好似。 我諗一個女人都想望到個男人成功嘅，兩條人冷靜啲傾吓，list吓pros and cons, 同定個time limit囉。

如果大家係認定左 點會兩年都等唔到

如果係我 我會選前途

伯母有冇夾雞脾比你？冇就揀一啦

你冇前途，佢（父母）咪仲更加一世睇唔起你

你條女自撚私

你真係飛黃騰達左 條女同佢屋企屋企人唔慌唔癡番埋來咩
講真 你女朋友再咁現實
你味用番現實方法解決

利申 絲
如果男朋友係咁 我一定支持 男朋友係我既 關屋企人點唸咩事
男朋友事業係關乎大家未來既 我做乜鳩要阻止

事業
你係愛嘅long d 你咩所謂

去屌鬼妹啦仲諗

勸下佢，跟你一齊出去睇下世界，貼錢都要帶佢去，等佢感受過先
你都想你下一代好架？如果你去果度係一個合適小朋友成長嘅地方，咁就更加應該去
所以，帶埋你條女去，佢唔肯就long d，再唔肯就...如果你真係好唔捨得佢，就留返係香港啦

唔駛諗，去外國做野。

如果經歷唔到考驗，一齊都無用。第日又會搵返依樣野出黎講。

唔好屈係香港，外面世界好大。

如果你去做野個度有得working holiday既話
說服佢跟你去外國生活一年

一齊住一年都唔散既話結得婚
designer係外國好吃香一定唔會養唔起頭家
到時結婚一齊長住

男人大丈夫 只患功名不立 何患無妻

緊係去na
一個好既女朋友係支持你既夢想
唔係係到嗌分手
仲諗住係老婆？
第時有咩轉變 條女係咪又走左去啊？
我都係做設計 有咁大好前途緊係去！！

你條女返頹工hea下hea下咁
留係香港靠你一份你都買唔到樓架啦
點儲錢結婚？

睇下勸唔勸到佢等你兩年
或者有冇方法捉埋佢過去好過

你幫佢講說話 咁你留低啦

係的師兄
當局者迷

介唔介意講下你個case?

冇人講唔比唔開心同掛住
比你去 但會唔開心同掛住 好正常
唔會唔開心同掛住就死得啦係咪呀⋯⋯⋯⋯

可以係外國做野
幾大都去
條女帶到比你只係生活上小小嘅滿足
去外國做野同生活
個種開眼界真係好難得
你唔會後悔

其實係最少番2年, 多的幾多年都得(有料的話)
做得好當然可以長做, or 轉工
同埋當我簡左外國, 即係分手啦

既然咩掛慮都無, 就all in 啦
我更加唔會做2年就番香港乞食
死頂都一直係外國做啦

最少2年

我係唔明點解一去就分手
唔可以比機會你試下
佢又點知最後唔work
想去追夢 就要分手
痴線
試都唔比你試
真係愛你？結婚對象喎？

其實好多叻的香港人(男同女)
都因為香港個濕9番工制度搞到明明好叻
都要跟住個無料老屎忽做牛工悶足一世

係香港搵唔到食就係垃圾
依d價值觀只會出現係眼光只停留係香港的人

香港你無父幹, 你幾叻都係垃圾

男人就個個叫你揀事業
lalaland就個個屌條女揀左事業

一生人 搵到個合適嘅伴侶有幾難 你應該都知
我覺得你因為份工而冇咗女朋友
之後一定會後悔
不如試下説服你女朋友 叫佢同你一齊過去

佢屋企有錢既你帶佢過去仲少負擔啦
順便帶佢見識下個世界都好

一齊去咪得，樓主講到條女咁好點會咁都唔肯

簡單啦 兩年後番尼同佢結婚 拋番個波比佢

叫佢都係過便搵份嘢做咪得

講左好耐啦
佢係直頭唔想番工, 想hea下時間就算
去外國嫌煩, 就算旅行都係日本台灣食下好野就算, 根本就唔會想有咩"見識"
愛情上佢係好好101分, 但事業上我成日都話點解你唔上進d

乜原來你咁睇我㗎?

LM

佢屋企大把錢唔憂米梗係呃埋佢過去啦 你做設計諗唔到點美化成件事咩?
-同居試婚
-二人世界
-long trip
再拎埋嗰邊啲靚風景旅遊勝地ge brochure比佢睇 包佢濕咗一半
分分鐘貼埋你生活費真係fatfat

其實睇樓主個post同埋啲回覆
都有咗決定啦
唔使再問啦

事業
女係bad investment

同佢求婚應該呃到佢落搭同你Long D兩年

無論你揀邊個都你第時都會後悔

外國搵鬼妹

啱呀 唔好話咩未試過點知一定唔得
你係女人最青春未到20尾既時候走咗去2年
不如分手啦
世界上無兩全其美
又講到你女朋友樣靚身材正性格好唔港女
放手俾人爭取下一段幸福
你去完外國兩年返嚟咪啱啱好可以飲佢餐囍酒
唔好話咩你女朋友父母自私 為人父母緊係保障個女行先
你唔好咁自私想兩樣都有 放手啦

到時條女飛左你，就真係後悔一世，世事冇咩冇可能

點解香港返工就一定食屎？ 你工作表現差 香港同外國都食屎架啦

你條女真係慘
你寧願去happy兩年都唔揀佢。(仲要去外國 但人工都唔高) 唔知你去嚟做乜
兩年後你番香港一定接受唔到自己乜都無，同去working holiday 無分別 ，搵工亦唔會認可。

有時有啲野真係平衡唔到
係我我會揀個女朋友
但樓主都係諗清楚啦
唔好怨人地就得

就算肯long d都散硬
屌佢老母 個陣我去讀書
唔洗半年就收帽

要散都無辦法，順其自然，盡力維繫就得
千其唔好為咗個女人放棄自己嘅事業

兩個人一齊唔應該拖累對方

當佢返嚟有人請 依行係香港咪又係做狗
到時發現背後已經無咗一個支持自己既女人

有個好老婆就係我嘅夢想！

點解唔可以一齊去生活兩年
咁大個人去到外國都搵唔到工養自己兩年咩

樓主淨係諗自己 好自私。
你去做兩年野咋，講到移民 你移撚到咩。 兩年後你被逼返香港，賤過地底泥
到時你條女 同其他人婚都結埋，仔都生埋。你on99 由頭嚟過

前途呀好緊要 佢女朋友對佢幾好係樓主眼中都係一個有錢既廢青

留係香港一個唔小心發唔到圍唔上唔落，你女朋友仲會唔會咁撐你 兩年long D 可能換來一生幸福，佢係你講到咁正，如果咁都要脅你，都不值一提

認真 說服佢跟你去
又唔係定居 既然佢有錢更可以得閒飛返香港見屋企人

點解要迫埋女朋友過去既 人地係香港生活好地地
樓主唔想係香港做狗 應該過完去直頭係外國工作 咁咪前途

唔選擇事業係好不智
呢刻你覺得條女好愛你，下一刻邊個話唔會帽左
一陣你因條女而放棄事業，最後愛情同事業都冇晒，到時後悔一世果個咪你

睇你正負皮d descriptions
你已經揀左唔係咩

好矛盾啵
又好愛你但唔理你理想

最後咪又係港女

如果我係你女朋友
一直會支持你去
為咗自己事業打拼
而且機會唔係時時都有
去外國做嘢視野會廣闊好多

樓主女朋友唔選擇分手真係好不智
呢刻你覺得條仔好愛你，下一刻係外國溝咗條女帽咗你
最後乜都無

我唔明條女有錢點解唔肯陪你去？

好痴屋企人？

條女以退為進唔想你走姐

好好地傾下將來啦

人工唔高 去黎做咩？ 夢想？

你夢想唔係想要一個好既女朋友咩？？？

同港女冇得比
因為比港女更衰

你又唔係條女，又點會100%知佢個腦唸緊咩?
最少樓豬仲控制到自己

叫埋佢working holiday

樓上班人 樓主係話做兩年「以上」
一陣唔想返香港做狗 迫埋條女放棄家人係外國定居？

條女話去做空姐你比唔比？

使乜揀？佢唔係唔愛你，但係佢冇諗過將來，完

你都話女朋友打份19工
去外國求其揾份工都可能高人工過而家

你係咪問緊自己？
你又唔係條女？全世界既女都會帽人？

依一刻講到點愛未來點過點白頭到老見哂家長門當户對咪一樣可以轉過頭就分手，有幾多樣可能呃緊你你都未知啦

但你放棄依個機會就好可能無下次，女人亦都唔會因為你留翻係到無進步而更愛你，過多幾年你得本地經驗無錢無前途佢會因為咁更愛你咩？

只有保持一直前進先會不停重新愛上你

哈李波特都講啦

The one who really loves you never left you.

辛苦d打多份也好，做黑工又好，帶埋佢過去啦

P.S. 佢屋企有錢到養埋你買樓另計，你做隻狗就得
傾緊結婚一long D二個月唔夠分左手諗住以後單身算

留係度有咩用
遲下結婚生仔咪又係要錢
去外國發展點都好過係香港

你條女有錢都唔跟埋你過去
睇唔出佢有幾愛你

笑撚左，你不如問番自己好過啦
咪就係因為你班臭閪港女成日派帽

La La Land
樓主追夢緊要呀 加油

100% 同意，條女分分鐘第二日跟佬走左啦，不過實有on9 港女話自己唔係雞
女屌完咪換囉，事業樓主你都識講，機會得一次過左就冇

你自己一開始已經有答案 你不斷數去外國好處
同留係香港壞處
其實你出得去外國係正評，證明你想人支持你
除非你鍾意收負皮姐

好理性諗 比我係女朋友
就算幾唔開心都放你走 等你圓夢

但兩年唔係兩個月
返到黎分分鐘咩都唔同哂

利申：絲 男朋友岩岩飛左第六日都想死
完全想像唔到2年會點過
我唔介意佢會唔會飛黃騰達
但求可以平平淡淡一齊行落去 開心就夠

去啦，如果認定會結婚對一世，依家分開兩年有幾閒，況且你放假可以返香港，佢放假又可以去歐洲，搭個飛機有幾難？
你依家諗可能覺得自己自私，但如果你衡量過去歐洲闖下係對前途有幫助既，又何嘗唔係為兩個人既未來著想？仲有，你都識講女朋友屋企有錢，佢對事業自然冇乜要求，聽落都係疊埋心水等嫁既女人，咁你呢？繼續係香港打牛工養唔養到一頭家？
機會過左就冇，你自己諗喇

條女只係愛自己，冇站係你立場唸過
有一千零一種解決方法，但偏偏佢只係想分手
呢d 女

去外國未必你諗咁好，同佢講試下先，1年後比個答覆佢

Exactly
愛人首先要愛自己

個個拍緊拖都話一生最愛架啦

兩年「以上」

定係根本你就唔想佢跟埋你過去

連登仔會叫你追夢
但我會同你講搵到一個你鐘意既人唔放手先係重點
推介你睇套叫goodwill hunting 既電影
如果呢個係你未來老婆
你放手只會後悔自己當初簡左去外國

唔知樓主會唔會睇到，
認真，樓主我會支持你去，
愛情依d一唔一世話唔埋，你話條女好，話唔定佢聽日就比帽你戴
但係，事業同成就既野就係跟足自己一生一世

我會建議你說服條女陪你去/比你去，如果佢話你去就分手，咪撚理佢，一定要去！

樓主一開波要十家揀 其實係佢自己二選一

大*

樓主你既夢想事業有無機會發展移民？
如果無，我就覺得外國既兩年經驗番到香港都係虛無既野黎
如果你女朋友真係咁好，我覺得珍惜佢係必需的
女人唔係話唔俾你有夢想
只係果兩年既付出 用青春換你既事業
係咪真係值得先 女人既年期真係好有限
如果你十八廿二
我相信有9成叫得郁你女朋友陪你一齊去
但去到適婚年齡先講long d
你都要體諒女朋友未必接受到

以我一個去完外國番黎既人可以話你知
離開香港係一個10lv既難關
番到黎香港再重新起步就係100lv難關

事業定愛情 你鐘意邊樣多d咪揀邊樣囉

樓主好自私 淨係識諗自己
本身好地地 你自己搞單野出黎
煩到你女朋友同佢屋企人
你女朋友係冇義務支持你所謂嘅追夢
你根本就唔愛你女朋友
你自己嘅人生你自己負責
唔好迫緊你女朋友做抉擇
放生人地 唔好要人地好女仔浪費青春陪你追夢
佢支持你 咁邊個支持佢？
如果真係愛佢 係唔會捨得同佢分開兩年以上咁耐
樓主仲要唔sure自己留係個度幾耐 有可能以後唔返香港
要人地好女仔等你真係好自私
唔等你就係女朋友嘅錯佢唔愛你？
真係好霸道自私

Exactly,除非真係移民 如果唔係個2年當發場夢
夢醒完返到香港，女又無，事業又要重頭黎過，我怕你會諗唔開

去外國識個鬼妹仲好

其實你點揀都冇人話錯
未來點發展你永遠唔知
只係揀一條路你就唔可以後悔

我本身都做開design，明白你感受，你係有才能，但香港係會埋沒才能既地方，所以我都為自己愛既人轉行發展

我比你既建議係
唔好比框架框住自己，人生唔係得兩條路
開放自己眼睛同思想

可能有人覺得我講廢話
但經歷過既人就會明白

為左條女
你話值唔值

我就唔撚個信樓主會因為你地意見決定人生大事
根本揀好 要你地既支持

樓主我支持你呀 分手啦

你仲偉大
轉行都需要好大勇氣
你條女好幸福

男兒志在四方

一齊五年，都唔支持你？真係想講句算鳩數啦

樓豬去過外國生活未 外國生活未必你諗得咁理想。仲要你肯定你嘅設計係個邊會受歡迎? 你依家係香港都拎到獎。係香港嘅前途係咪差到咁。你仲要講到女友100分 咁仲要揀?

但老左就會有遺憾

同你差唔多情況
女朋友唔想但好彩最後都肯過黎同我一齊
睇樓豬打咁多字都覺得你已經有哂答案
點揀都好最緊要唔好成日望番轉頭就得了

唔好講到自己仲有機會溝到第件咁好package 嘅女
可能一生人入面就係得唯一呢條女最合心意

無話點先岩既，如果真係好鍾意自己個女朋友既就唔好去喇。係呢個越黎越扭曲既社會，搵到個自己鍾意，又鍾意既女仔已經好好。

我早排分左手，其中一個原因都係因為佢無上進心，感覺連生活既熱情都無埋；每次同佢傾呢樣都會比佢鬧番轉頭。

樓主要諗清楚想係自己既career有一個點既發展，係唔係一定要去外國先可以做到你宜家真正想做到既野呢？

人生就係一場賭博

條女真係無腦
難得自己個男朋友可以出國發展都阻止

約實2年返黎同佢結婚咪得lo

利申：揀左事業 女朋友仲存在

個post熟口熟面

做自己應該做既冇偉唔偉大，當初我都拖左半年
條女都上個月離開左我
但我冇後悔過轉行

人生如果下下晒時間去擔憂咁多，不如做左先
經歷先係充實到人生，而唔係結果

樓主狂講外國好可能說服緊自己
既然猶豫，就代表你心裏有數

工係死嘅 人係生嘅
當然係工就人 而唔應該人就工

既然都打算結婚啦 兩年算係咩時間 咪當去長期旅行啦
嫁要從夫阿
宜家啲女人係咪打得少左 唔識三從四德

好多巴打覺得夢想係事業發展
不過樓主可能夢想係反而同女友結婚白頭到老

點解唔鐘意外國女仔，點解一定要係ABC

事業有成乜女都有

其實大家有無諗多咗
人地屋企有錢 性格好樣靚身材正 會唔會一陣有女仔開post話仲揀唔揀呢條仔
分分鐘係人地究竟要唔要分手

假膠都打咁撚大篇野

尼你老母
番你老母

屋企有錢又唔跟你出國

將呢度你講既所有嘢講曬佢知 佢話點就點🤔

其實男同女派帽嘅risk都係均等
不過而家係樓主如果為咗條女放棄咗個發展機會，個cost會大過條女本身係咪都係香港

屌 我而家先記得起佢底
btw 佢大部分假膠post 都好撚長多字

你點知兩年後條女會唔會嫌你係香港搵唔到食 飛左你?
但機會(事業)就係眼前

我同你差唔多一樣，只係我係去外國讀書佢留係香港打工，同埋我係女佢係仔
試下女朋友同屋企人傾下？如果真係想事業愛情一齊既，唯有係帶埋佢去外國 但又要睇你女朋友適唔適應同埋想唔想，咁突然好難話走就走 我好明你地 唉 我都好頭痛

但就無可能再有個咁夾的本土女朋友, 加上唔鐘意鬼妹ABC, 99%一世人單身收

邊個話無可能？ 個個人分手都係咁唸嫁啦 到最後咪搵到個

係小朋友壇問真係祝你好運

假膠post 都呃到咁多人認真回
各位手足起底先

你條女唔想跟你去外國咪分手先囉，到你返黎香港有機會咪喺返埋一齊囉

喺香港做design做到成隻狗咁先得嗰萬幾，早排見咗份打雜全包宴咁款，乜都要做仲想Offer 10k

樓主又過攞獎又有得去外國發展點解唔去 就算你係人才留喺香港都冇用，design喺香港根本就唔值錢 你都係去兩年，去完返嚟個CV又可以靚靚仔仔咁已經好過唔少人啦 係我就即刻去

至於樓主女朋友 既然可以咁樣就講分手咁脆弱嘅話留嚟都唔知有咩意思，真係愛你嘅話就唔會用分手嚟威脅你
為咗自己可以見多啲你而迫你放棄夢想咁樣真係好自私 況且只係去兩年，期間又可以飛返香港見，你又講到佢咁有錢佢都可以飛過去外國搵你，又可以FaceTime

我男朋友出年都去澳洲讀一年Master 雖然係會有啲唔捨得，但係如果咁樣做係對佢好嘅話我都會支持佢

至於樓主點決定，咁就要睇吓你覺得值唔值得為咗一個咁嘅女人而放棄自己可能係一生之中唯一嘅機會，有啲機會唔係成日都會有

巴打
見你字裡行間都係想去外國
你心入面都有個答案啦

係二年以上呀
以上呀 最少二年呀
咁多人鬧樓主女朋友二年都唔等得
可唔可以睇清楚

如果你明白咩叫夢想，就唔會禁難選架啦

有無睇過la la land?

樓主希望你仲有追Post
你人咁辛苦努力讀書返工為左啲咩
為左弟時大個有錢 咁啲錢拎黎做咩
拎黎搵自己心中嘅理想對像
既然你可以skip左中間果兩樣野直接對到理想對像
咁做咩仲要放棄走去搵錢咁笨柒
到時真係去完外國 完左個夢 咁岩又比你搵到好多錢
但你返到黎反而要重新再搵過新對像成家立室
依家又多雞又剩
淨低自己諗啦

你自己心入面都揀左

Long d 唔係冇可能

外國搵鬼妹, 要乜有乜

其實真係愛既 幾辛苦都會等
何況放假可以飛返黎架嘛 有返工點會無錢
我以前學生時期試過long d 兩年 無錢無得見仲慘啦
兩年其實好快過 咁都捱唔到點叫真愛
可惜最後ex敵唔過外國既花花世界同我分左手

走喇巴打。。。女死女還在

機會放左係你面前
唔試你一生會後悔

你會唔會仲有時間去遊說佢呀？

我之前做咗好幾年野
然後因爲想完一個理想
我辭職變返全職學生
咁個陣都同女朋友傾咗好耐
初頭佢都叫我唔好咁做
因為開始做到有返咁上下成績同人工
再加上我讀返書係完全好似轉行咁
佢唔想我所有既心血都白廢咁
但係用咗一段時間去同佢講同佢去解釋
慢慢咁佢就明白我
到最後唔單止係佢支持我
而係佢成家都好支持我
縱使我又返工又讀書好大壓力好辛苦佢都好支持我
有時仲好唔介意咁去接我放學同收工
係我最失意既時候撐起我

巴打，事業係重要
但你都可以用時間去說服佢
如果你說到佢支持你既話
你地既感情會仲穩固

睇你自己點睇

當年我二十出頭，有個視為結婚對象的女朋友

以前讀書唔成，諗住出黎社會勤力d, 日日搏命做野，望升職加人工，想廿七歲娶佢，收工就返去抖，訓醒就開工，

果時佢有講過我好少陪佢，我同大佬講，想多返少少私人時間，我大佬話男人無事業，點養妻活兒，做得老婆就應該要明

廿七歲時，人工係當年兩倍
今年三十，人工係當年三倍

但佢已經唔係我身邊了，中間我有好長時間唔願意去接受其他人，到而家我都同左另一個一齊

但呢個大概會係我一生既憾

愛情無保質期，你付出唔一定可以收成正果，但事業多數會有收成

如果比我再黎一次，我會揀佢

過來人老套講一句，路係自己行，無後悔藥無時光機，照心裡面最真實感覺去行，揀左，就堅定行落去，加油

樓主放心出去闖蕩 條女留返係香港我幫你照顧

錢 幾時都可以搵
愛果個 只會得一個

你都唔識珍惜人，放過佢
一定會有人比你更識得珍惜佢
工呢就死嘅，人就生嘅
去到你就日日自己孤單寂莫凍
搵女朋友都係為咗有人可以理解你，明白你姐
依啲愛，份工俾到你？
換個角度，如果你知外國有一個同你依加女朋友差唔多好嘅女仔，你係咪唔駛諗喇？即去？依加你係驚自己去到無人無份 唉屌

請放生

我覺得佢要一個promise
你走左去兩年佢好無安全感
求婚先
訂左婚然後話要去追求一個保障
保障婚後生日，保障佢下半生
咁樣包裝會好好多
外父外母都想見到個女婿有膊頭

其實你自己心入面都有左答案啦

你女朋友高手 講完呢句你有機會唔走
Btw 人係自私 我係你就出去見識下 keep到就最好啦 你都識講個機會咁難得

既然有錢做咩唔跟你去

如果我男朋友咁叻仔有機會去歐洲做嘢
我開心都嚟唔切
點會講分手
仲會諗辦法同佢一齊過去見識下
就算唔係，兩年又唔係長
中間互相就下飛去見下
科技又發達skype嗰啲根本不成問題
唔明點解你女友一講就要分手咁誇張
如果畀我，一定揀1，呢啲機會太難得

其實你已經有答案
男人真係事業為重
自己都識話冇父幹
留喺HK都難有作為
更何況去外國的機會唔係個個有
叫你女朋友去WH都係一個好方法
一黎你可以安心做嘢
二黎咪當同居睇下係咪生活真係夾到
不過聽你咁講
你女朋友似係懶(可能太子女)
結婚後都係你一個擔起頭家
唔止經濟方面,而係生活上咩都指意你
你真係接受到?
帶埋佢去咪可以試到婚後生活大約係點!

補充多句，我讀大學時有機會去外國exchange
全校得兩個位，學校仲畀埋獎學金
嗰時啱啱同一個男仔拍拖，佢知道後都有問我可唔可以唔去
我諗都無諗就覺得一定要去
嗰一年好開心，見識好多嘢，識咗好多朋友
係一世人最開心嘅日子之一
唯一犧牲係長假期個個同學去旅行
我就揀咗返香港陪男朋友
見住當時好多同學都同原本伴侶分手
但我無，後尾仲結埋婚
只係想話，所謂真愛，邊有咁脆弱

男人真係要事業為重 當時我都同個ex覺得會結到婚係可以行到一世 為佢放棄左好多機會 但最後都係散左 好後悔 我明白真係好難簡 但佢真係愛你既 唔會等唔到嗰兩年 加油巴打

唔走
機會可以再有 遲啲可能香港都會有差唔多好既機會
但女就肯定無

利申紅巴 一樣有個拍左拖五年既好好女朋友

人有時係要自私為自己 何況關乎工作前途同前境 機會難得呀

同我諗既一樣

話唔定你係果面事業失敗，女又無埋，返黎先再開post啦

冇錯
有事業 大把女仆埋黎

女死女還在 但經歷同機遇係無價 多多錢都買唔返

一走了之 商量都廢事

利申：懶係不羈

既然佢屋企冇經濟壓力，叫佢過去陪你hea 都得，反正都係打份垃圾工。

我都覺得樓主揀留係香港既話
盞大家心入面都有條刺

只有自己唔會背叛自己 如果為左條女放棄份工 到條女離開你 你一定好後悔 追求事業係保障自己既選擇

求婚
一齊去

去完外國番黎係有無錢途先
如果純粹為左完designer 夢
如果兩三年後番到黎都係打番咁嘅工 人工福利升得果少少 (唔清楚行情)
係果幾年高人工 我寧願留係香港

夢想vs好女仔
其實好女仔已經係所有男人嘅夢想

btw說服下個女仔
帶埋佢去外國住兩三年囉

你話最少兩年 會唔會最後有得留低長住？
我屋企係我中學移民走左 初初都好唔想 但係依家如果唔係探啊嫲佢老人家 香港真係返唔返都無所謂 早幾年都還好 依家香港環境真係差 每次返去都愈來愈似大陸
仲有好睇你去咩地方 如果係細city本身無咩Asian會住得好辛苦 文化差異會好大 好有可能朋友都無 我會寧願留係香港 但係如果係大城市真係狗衝 當你歷練多咗 你分分鐘可能會睇唔起依家女朋友日日無所事事嘅態度 係香港個個都係咁你就會唔覺唔覺諗住大家一齊死 去外國心態會轉變好多 你如果叫到佢一齊去working holiday個D 我相信佢都好有機會想留係外國

真係真愛點會咁易就話分手？
如果自己伴侶有機會向外闖 見識個世界 唔係應該支持佢咩？
老實講 兩年真係唔長 可以嘅咪叫佢去wh陪你囉 唔得嘅咪晚晚skype 有幾難姐？
如果兩年就話要分手嘅 咁段關係都唔係你地想像中咁好姐

樓主唔見左？
已經去左歐洲了？

btw 好多巴打都無睇清楚係 最少2年或以上
有可能一做就長做

緊係去
女人始終會離開你

結婚一齊去外國啦，再唔係做兩年體驗過死死氣返黎做狗

揀

我同你個case，有d似，
但如果你認定佢係 你一生的伴侶，
就唔好走啦。

一個係已知的幸福，
一個係未知的幸福。

人有時係想探險既，
但要捨得 你所失去既野，
唔好後悔。

利申：唔開心緊，不過我仲young，而且失去的過程中更加認識左自己。

但如果你已經唔young既話，就真係要諗清楚。

加油

帶埋女朋友過去啦！
既然佢做濕9工 姐係無打算發展自己事業
佢可以跟埋你過去 叫佢搵工拎住temporary先

而佢屋企就唔好理啦
反正你地第日結婚 你地都未必2星期見一次佢屋企人啦！

愛你的話 你去邊都會跟住你

利申 跟左我男人10年 佢去邊我都會去邊
有佢嘅地方就係屋企

冇錢就唔好學人講夢想
追夢前提係搞掂自己生活先
唔係自己都搞唔掂仲講乜追夢 呢d係逃避現實

屌呢啲以退為進嘅人
事業啦
老實講 真係會為你着想就唔會試都唔試
話唔想阻你但又講到明你走就分手啦
系婆黎

我以為佢個二 會打到有真愛同自己長相廝守 乜乜乜
睇完都有答案啦 仲問

如果講到夢想就唔撚駛講嫁啦.除非你仲有另一個夢想係晚晚同你條女瘋狂做愛嘅O者.

喺真愛 就想你開心追夢

你以為喺真愛啫

支持你去外國做野
講真外國嘅art development真係高過普遍亞洲國家多好多，無論係係靈感定資源都好過香港好多。

因為外國有好多好大型嘅gallery同museum可以參觀，相信如果樓主係對藝術係好有熱情嘅話應該會好享受嗰邊嘅生活。

如果一個人真係愛你嘅話，距離唔會成為一個好大嘅問題。其實事業同愛情無話邊樣重要唔重要，兩個嘅價值係唔可以做比較嘅。希望樓主可以好好同女朋友溝通，最後可以有雙贏嘅局面啦

認真，喺香港，有得玩設計ge機會都還是有的，係唔多，但只要你有heart，總有人欣賞，而且香港ge機會珍貴到係真係要好有heart先會有，如果你自問唔夠有heart,咁講咩去歐洲做設計，你去外國，先唔講排華，你果度一個人都無，有起事又返香港咁？

你話夢想去歐洲做設計就無野講，但問返自己，喺咪一定要歐洲？如果有好機會喺咪香港非洲咩都得？如果邊都得，即係唔使理歐洲果point

女果邊，你錯過左，就一世，你一走，就有兩個人唔開心，你留，就得一個唔開心，自己諗下，如果你話其實分手你都唔會話後悔一世，咁你就唔使諗直接去，因為你唔係真係咁愛佢

你唯一要考慮，係香港生活質素同歐洲ge比較,你接唔接受到做樓奴，捱貴租，地少人多等等，對比起歐洲排華難民同無人無物等問題，邊樣難頂d?如果兩者其實都可以勉勉接受ge,咁做咩要離開，令兩個人唔開心？

你試下去外國發展，成功之後睇下條女會唔會唔跟翻你lol

追夢啦 唔追就冇

情愛post好少多口留言 但一齊去啦既然真係咁好

如果佢唔睇錢 可以到埗你墊支住所有野先 但至少work life & relationship reach到 balance 小代價係少d錢洗 同一個地方一齊住

值，好另一半難求

佢唔肯放棄香港陪你去追夢喧就放過佢啦
仲要講到即分手咁

兩睇啦
老實講我覺得如果真係好中意一個人一定想佢好想佢實現到佢個夢想
雖然樓主講過女友話唔想阻你追夢 但言談間又話你去咗就分手
其實都係一種施壓（或者佢講反話？）

但人又無完美既
又靚性格又唔港女 難免都會有啲缺陷同埋都係唔捨得樓主先咁

最重要係樓主你覺得如果為咗條女放棄夢想之後會唔會後悔 如果你覺得有機會既咁分手啦
咁就你兩個都為唔到對方犧牲

愛情總要有一方犧牲多啲

利申 當日為咗條女放棄咗去外國讀u 依家有啲後悔

你係有能力去邊都發到圍 但女朋友得一個
搵一個對你好既人難，搵到個對你好你又中意既更難

算啦 睇你正負皮選擇既擺位你都知結果

認真 分手
比佢一個機會搵個更好

條女個處係俾你就留香港，唔係就走

垃圾on9死mk

去完歐洲exchange番黎女友同我分左手
如果俾我揀多次我唔會去
分隔異地好難維繫，好多事錯過左就冇
如果認定左呢個對像就一定要把握佢
如果我係你只可以有兩個選擇，一帶佢走二留係到就係咁簡單

屌

留係香港對你根本就無好處

關佢老豆老母撚事咩

一定係女

女人唔可信，結左婚肯定怨你搵得少

我男朋友都有一樣case
但係我決定唔同屋企人解釋住先
plan 好晒先同佢地講
因為屋企99%一定會反對架啦

但係我愛我男朋友有咩辦法
我係香港份工基本係鐵飯碗黎
都有諗過去到一個新環境
預左短時間未搵到工住

但係我甘心既
過去咪hea 住先
要我重新再搵過咁錫我同愛我既人
絕對比去外國生活難度高啦

一定係飛外國
唔理出唔出人頭地
去過下見識下 對人生又有新啟發

long D兩年都唔係好長姐,
加上而家資訊發達, 要維繫好易姐,
最多大家比心機搵機票錢,
多啲見對方,
小考驗
小別勝新婚

You just live once,bro

你去外國，條女留俾我

其實成班傻鳩係度講埋d濕鳩野
有無由條女角度出發？

樓豬自撚私到爆
留言果班又係中二病自我中心
一直要條女屈服遷就樓豬

不過揀一好
放生條女
佢值得更好

你都識講條女打緊濕鳩工
帶埋佢去外國濕鳩下囉，做sales好易搵啫

分手 ，去睇下世界

報警 話佢偷你屋企嘢同打傷你屋企人
再報海關話佢有私煙
坐兩年到
咁你放心去外國佢又冇仔溝

之前情況同你完全一樣
不過我係做廚師
結果真係分咗手
發覺原來價值觀唔同 人生方向唔一樣
就算幾有感情都係嘥氣
同埋你呢行喺hk根本就霉一世
但外國就好多機會 尤其London NY
你唔走遲早對方屋企都會嫌你「冇用」
結果都係要分手
我走咗一年 最大感觸係
你喺hk同人講你做chef做designer
佢會覺得你低等 讀書唔成 不務正業
你喺外國講同一樣嘢
對方會覺得你搵到自己嘅方向 做自己鍾意做嘅嘢
會欣賞你
同埋唔知你去邊個城市啦
但London就好多asians
日本韓國香港 你唔介意嘅話大陸人都有好多
文化背景唔差太遠 都可以發展下感情
最近同緊個英國女仔拍拖
我都係第一次同外國人咁close
冇諗過會咁夾 所以好多嘢都話唔埋嘅
但你離唔開comfort zone就永遠都係咁上下

但感情你決定要錯過就錯過，冇得返轉頭。真係要諗清楚你賺到錢之後身邊冇咗最愛既人，你會唔會開心

巴打 我係你 我會簡真愛
你而家先廿中 就已經有出國工作既機會 以你能力 就算放棄咗今次機會 以後大把啦
同埋 出國冇錯會實現到你夢想 好多人以為出國後生活多姿多彩 日日party 食女 工作上學到既嘢係有唔少 但生活上將會體會到更多既 係孤獨 寂寞 空虛 遇到工作挫折既時候冇人可以即時同你傾訴 你會覺得咗辛苦為咩
仲有 夢想完咗之後呢?移民?返香港? 點打算? 未來婚姻計劃又要重新開始?
如果係想單純體驗在外國做嘢/生活既經驗 有冇可能工作3個月/半年 同時間帶埋女朋友一齊去(當比佢放假)?
以你文字對你女朋友的形容 佢會係你一生人中既最愛嗰個 並且係最合適既終生你伴侶。

我唔係話夢想係廢既 邊有飯吃之類我反而覺得 你依個夢想係一時 可以結婚後再追亦未遲 但真愛係一世。現實中有好多對夫妻並唔係對方一生既摯愛 最愛。反而係因為要組織家庭 係合適嗰個(當然有愛啦 冇愛點結婚)

你比我簡 我一定簡真愛 因為你而家遇到最愛同最合適 好多人冇咩機會遇到。依個真愛講緊既係倍你走過一生既人。老實講 出完國返到香港咪又係狗 比我就寧願留係香港同女朋友一齊幸福生活

巴打 你自己既打算就要睇你對將來既計劃去衡量兩邊輕重

我同你一樣 都面對既相似問題 希望你有好結果。無論邊條路都好 唔好令自己後悔 遺憾一生。最後 共勉之

利申: 遇到最愛最合適倍我走過一生既女朋友 但因為讀書關係 異地戀 感情出現重大危機

樓豬 揀邊樣都會後悔 因為得唔到或者失去既永遠係最美好。

你唔出國嘅話 你隔357年實會ff當時出過國嘅自己會點 跟住就會心有不甘

唔係話條女唔重要呀 你係為緊你兩個將來過得好啲而去 就算去到做野結果唔好 但係自己出國生活嘅經驗係有用於你一生

真愛點會等唔到兩年 最緊要係你揀左出國嘅時候 記住俾返安全感你女朋友 WhatsApp隨時ready , video chat收工即chat 諗下點解決誤會 點隔安氹得店你女朋友

因為香港係冇人肯花錢向呢個行業

兩年姐，好快過

係揀唔係攔

有無諗過如果佢上進d都唔會揀你

分啦，屌！中出即飛

識下鬼妹仔人生觀闊d

同佢結婚再去外國工作

前後都矛盾嘅

我諗起 Lady Gaga 之前講過呢番說話

If you're wondering which way to go, remember that your career will never wake up and tell you that it doesn't love you anymore.

唔知樓主點睇

留香港先有嘅真愛叫唔叫真愛？
醒下 出去見識下先樓豬

你話條女愛你，但係其實佢而家係將佢屋企人放喺你上面。佢愛佢嘅屋企人，多過愛你。但係呢個諗法其實唔應該係正確，因為如果第時結咗婚，應該要係你俾佢屋企人更加重要。

佢係佢屋企人(+stay in HK)同埋你之間，佢揀咗佢屋企人。佢咁揀得，樓主，咁你要諗下你自己點揀

另外，我唔同意你覺得兩年後會打回原形返香港。如果做得好，我覺得一定有方法留得低喺歐洲。我有好多friend ,去到外國做嘢，都留德低。因為東家唔打打西家，實會搵到工。未必係大富大貴，但係生活環境一定好過香港

事業行先啦
女無左可以搵過
機會呢d野 無左就無左
有時候就算你幾有實力 無機會就係無機會
錯過左呢次機會 可能呢一世都等唔到另一個

同女朋友傾下啦 佢都唔想你困死響香港成世架？

好多人都可以long d幾年,
如果捱唔到2年long d真係有緣無份
你又唔一定係係個邊過世

去馬 工作得到既完全屬於你

細個嗰時 啱啱中學畢業
炒左公開試 屋企人問我去唔去外國讀書
嗰陣啱啱同女友拍拖冇耐
就拒絕左屋企人 話唔去
但冇後悔

統計上黎睇
全球有咁撚多人 實唔止一個岩你夾到你
走咪走囉

你係咪唔知除非依兩隻字點解

連夢想都唔支持自己嘅女人，太自私，支持分手！

正評不解釋

唔去，好女仔難求

問下你自己呢幾條問題
老實講男人冇事業冇錢,咪等於要你女朋友/老婆涯苦, 你忍心咩?

而且女朋友如果唔喜歡外國生活,你逼到佢過去都唔會快樂

再者機會唔係成日有, 你失去呢次機會,你會後悔10幾年, 你甘心?

當你好有錢有樓 留香港當然係好啦, 但係一般打工仔都唔會買得起d樓, 政治教育醫療樣樣差, 你唔為自己打算都為自己d 下一代.

自己考慮啦

一個二個都話兩年longd都捱唔到唔係真愛
咪咁自私啦
各有各需要嘅嘢
唔想longd所以散好出奇？

你最後兩句已經係答案

好睇樓主重視啲咩。
重視自己既前途vs重視雙方既愛情感情

女人最終都會揀個有錢
到你留係香港住150尺屋佢就會飛你

有得走唔走

分左手都可以復合架姐
條女分手後兩年內又搵到另一個真愛咁咪

出國帶埋佢過去

得嗰廿幾碎就話自己再搵唔到另一個真愛，幼稚到好似中學生初戀咁，完全未見過個世界嘅男人，條女對多你兩年見識多咗一樣飛鳩你，樓主講到自己好有思想咁，在我眼中只係中二病人自我感覺良好

你諗下女朋友對另一個男仔咁好既時候你會咩感受，如果你接受到佢以後都唔屬於你咁你就走啦。

樓主 比少少建議你 我自己都因為做野所以去左台灣一年雖然冇得同你比(遠好多)但我女朋友照樣係香港生活亦冇話因爲近所以成日黎所以我覺得你要比佢睇到你既決心唔可以因爲佢一句想你留就留
如果係真愛既佢會等你
而且好重要既一點你自己出外工作係好辛苦既事唔同讀書朋友多 有時你會心情好差果一刻就好靠女朋友幫你 傾個電話你都已經會好好多。
工作為重之後既事冇人知可能做兩年香港又有機會呢 加油同女朋友再傾下點好

你又知你留係香港之後就唔會分手嘅

你自己個評語就決定左

真愛要經得起考驗，先算係真愛

兩年後可能佢仔都生埋嚕

歐洲未又係shithole
比班難民搞彎晒啦

你住邊佢咪跟你住邊

正評: 外國做野, 逃離支那香港, work life balance
負評: 留係香港乞食, 一至五番工就食屎, 六日拍拖就食糖, 做一世平凡人

根本你就自己揀左

你自己揀左啦，一係咁啦，交條女俾我照顧

成功比起一起算是什麼

一定係事業

比個建議你，如果你係香港一事無成無事業無上進心，打份牛工，你條女最後會離開你。重話結婚？點養得起人？男人一定係事業為重，錢緊要過女人，有錢佢自然會返來

有情飲水飽

你又知過左歐洲會冇女？
我以前都驚轉地方會難有女朋友
後來換左幾次反而番到香港先再遇到個最夾既
仲結埋婚
唔到試多幾次你點知邊個最岩你

你諗下放棄你夢想會唔會後悔一世啦
Btw 真係有心一齊就long d兩年

分手啦

一撚係去外國
兩年換你成生
抵到爛

垃圾
一離開香港就要分手？

工作經驗跟你一世,女友未必係。
利申:曾經選左女友放棄機會

個女想你留係香港我明白
始終同你咁耐 都怕你寡佬去外國會寂寞然後同第二條女一齊
重要啲鬼妹咁撚正 比我係女都驚
兩年話長唔長 話短唔短
好好同你女友傾下啦

你去完歐洲返來再睇返你今日呢段嘢就覺得自己好幼稚。

我係過來人，我去外國前條女話唔想去外面生活所以散左，但我自己更唔想困係香港。
仲有你肯定你留係香港你同你女朋友真係會一生一世？咪咁傻啦。
你而家要諗既應該係點先可以移民留係個到。

你自己都決定左啦

樓主有機會就應該去追夢
但分唔分手應該好自然發生
唔係非黑即白

你女朋友未試過long D
對於陌生既事一定覺得無安全感
你如果係愛既，即使你決定去追夢
你都可以兼顧愛情同事業
每日揾你女朋友，報告行蹤，FaceTime
如果做足哂本份而你女朋友都決定分開
就係有緣無份
即使你係香港日日同佢一齊
一樣可能會散，係你就係你
一個愛你既人就會一齊努力磨合

話捱long D 既人自己有無試過long D
2年真係可以已經好多變數
Long D 成功既人唔係無，而係少
要大家都一齊努力好愛對方先會成功

但都係果句，但如果唔係好愛
你留係香港都有可能會散

小弟都有類似經驗....... 但女朋友唔係樣靚身材正........只係心地好....

咁on9

現實d
今日唔知聽日事 你仲要係男 係香港地 冇錢=食屎
你女朋友專一？專一既話就會等到你 唔係既話叫咩專一 呢個世界錢最專一 的確 有錢未必一定搵到女 但你唔會一無所有

調番轉咁諗 佢冇家庭負擔 萬一佢屎忽痕離開你 佢冇損失 而你又剩番d咩？做人始終對自己好為先 選擇權要放係自己度 而唔係人地度 咁先會有將來

等兩年 再做一個決定，兩年都唔等就唔叫真愛啦

屌你咩 唔開心一定有架啦 人生在世

好撚認同，既然佢份工係易搵番，不如同佢講只係黎拎兩年經驗，叫佢同你住一年先

咁多正評笑左
現實d啦 夢想可以當飯食咩
唔好on9啦 20幾歲人啦 醒下啦
要夢想 你幾年前又唔見你去追
拖撚左條女5年 仲要等你兩年追夢？
人地就30變中女啦到時

不過你揀一岩架啦 放過條女
分手岩架啦 放返個好女仔出黎

其實係可以一齊試下先再散，人生大事又黎非黑即白電影式咩

係呀,果時做左野有耐,年少無知

金錢如浮雲 搵到個愛既人重要d 如果搵唔返個咁好既人就後悔一生

冇錯

講真 係外國工作的經驗放係CV係職場有優勢

design係歐洲有得做 又係你夢想 趁後生做可能搵到你的一片天 試下兩年又冇壞 呢個咁難得的機會咪試下

利申：係外地工作 冇後悔過

你同d女人講金錢如浮雲
睇下佢地睇唔睇得起你

如果女朋友係100%肯定跟一世就緊係揀佢唔去外國

而家問題係 女人真係會隨時變心 今日唔知聽日事
但係你揀左份工 你份CV就肯撚定跟你一世

答案已經在眼前

你工作都係為左未來 你未來都係為左佢
講到呢到 唔洗再講喇。。。

同為design人
老鏈都過左外國先算
去完番黎地位一定高過做狗
有成就又可以番黎做下pt tutor

鐘意你就跟你過去啦 仲要講到屋企有錢

我都認同
佢屋企有錢唔憂食既
咪叫佢供個女過去果邊讀兩年書囉
唔鍾意讀書就過去玩兩年
咩年代啊 大把人都去過外國生活

結左婚再過去

其實對女朋友好唔公平，因為你一個為自己既決定 而放棄香港工作同家庭，我相信樓主同女朋友年紀都唔細，咁樣叫人去working holiday 或者去果邊返廢工 最後樓主撈唔掂要回流返香港 咁女朋友又哂左兩年時間
如果係我 真係咁有心想追夢咪long d 兩年 得咪得 唔得咪算 唔好咁自私叫佢就你哂左兩年時間

利申男

男人一定揀事業
愛情你方第時冇咩

well said

下 呢個世界幾乎大部份事業有成 （唔計李嘉誠）好多人都係世界遊走幾年先番黎，又或者伴侶跟過去，你唔係以為呢個世界咁多phD，International business 全部都係單身毒撚搞起下化，講到伴侶去外國兩年一定係番廢工，唔可以進修既

大家都好勁，兩年都講到濕濕碎

如果四十幾歲兩年就真係濕濕碎，廿零歲兩年絕對唔係濕濕碎

咁真.鐘意香港 比錢都唔移民吧
不過我可能理解錯 可能淨係搞帶樓主女朋友移民only
佢地屋企人繼續留係香港

男人肯撚定係事業為重
就算幾愛老婆仔女都係咁話

一定係揀追夢
再講去外國做design可能亦係一個理想與現實
試左先知架

無可能叫你為咗個女朋友放棄咁嘅機會，佢唔肯體諒你，當有緣無份算
當然，如果你係戀愛大過天，咁你就唔駛再問，留係香港對住襯家啦

冇理由唔去

利申：試過，最終keep到結埋婚

去外國溝鬼妹啦

不過老實講
你就算去完外國番黎都係渣兜架喇
只不過叫完左個夢想咁解
到時錢又搵唔到
條女走埋佬
你諗你啦

點揀唔重要冇人係未來人，最緊要係揀留將來唔好怨條女，走嘅將來衰咗唔好怨，一切都係自己選擇

如果係女既呢
大家又會唔會咁一面倒

外國

女唔一定跟你一世，就算係跟你，都未必香港會有好景

有陣時自己有大志 但另一半冇既話 早分早著

咁啦 我蝕啲 幫你照顧住你女朋友先 你去慢慢發展 一舉兩得

其實你照過去外國工作係冇問題，但亦唔能夠自私到要人地就你陪你去外國或支持你，佢依一刻跟你去到外國搵份打雜正常工都可能成問題（唔好天真到以為WHvisa會搵到工，黑工，有灰色地帶及好辛苦ge工就得，但冇一個人會想喺自己地頭有舒服ge工及屋企時出去捱）難道要靠晒你養佢？你都喺度嫌緊佢唔上進、唔獨立。佢唔係讀專科，根本好難喺外國做嘢，跟你去到外國你就更睇佢唔順眼。既然係咁，點解佢要離開愛佢及保護佢ge父母ge懷抱跟你一齊？點解佢要放棄佢喺香港建立ge 嘢（唔一定係事業，家人、朋友、人際關係都好緊要。）

仲有你話你去兩年或以上，我敢肯定邊個女人都會冇安全感，因為佢好難會信你會頂得順外面花花世界ge誘惑。你真係愛佢ge，就要以行動證明俾佢及佢父母睇你有能力及承諾照顧佢，即先求婚及結婚，然後好似出外打仗的軍人咁分隔兩年，長假期一定返港陪佢，如果兩年後搞掂移民就諗計點樣帶佢過來，幫佢做證件搵工（WH visa同正式結婚後公民身份搵工差好遠），或者返港搵好工陪佢，如果唔掂就至少你仲可以回港跟佢一齊。總之依加你什麼都未定，佢貿然過來就放棄太多嘢，但你俾唔到承諾佢就走，賴佢自私唔肯等你，要求分手亦好有問題。

如果你放棄份工 將來佢又識左第二個有錢過你 結果你會比死緊難受

人地屋企有錢洗L上進
享受下都比你話
你咁講好多鬼佬都唔上進
仲要佢除左呢點之外你都識講係perfect 啦
唔好阻住人啦 人地都放得開你 係你放唔開

等等先 如果人工唔高又無前途就咪搞咁多野啦

on9真愛唔好話兩年
十年都會等你啦

我情況同爸打你有d似
講下背景先 小弟今年就28歲 由於父母就黎退休 希望去外國過返d舒服嘅退休生活 （老豆之前係個邊做過野有戶籍 但屋企唔係有錢）咁我就有兩個選擇 一係跟佢地過去打服務性行業嘅工 (香港非三大畢業) 一係自己一個留係香港

咁我只係一個普通嘅文員仔 儲蓄都係得30萬 仲有個拍左2年拖嘅女朋友 女朋友亦冇咩儲蓄 所以我地兩個將來都要靠父母先比到首期 咁佢屋企都係草根家庭 而我父母亦唔會比退休金我做首期

咁問題就黎喇 如果我留係香港 不但將來買唔到樓 而家仲要拎一舊錢租樓(父母退休)
如果我走 可能過到去只能做體力工 女朋友又講到明唔會跟我走 佢話唔捨得屋企人 我又驚過到去識唔到香港女仔 孤獨終老

所以都唔知走唔走好

一雞死一雞鳴，出左去就唔好返黎

如果就咁話女朋友要分手自私/ 唔支持
真係好偏頗
樓主去外國 要佢等2年(以上)
或者要佢陪自己去外國放棄屋企人 朋友
適應新生活 又唔自私咩？
佢女朋友都廿中啦 唔係18 22
又要等唔知幾耐
可能拖幾年 樓主識左第二個咪死

上面有個留言仲on9
話條女擺屋企>樓主 所以叫樓主揀外國

講真 想收獲 就一定要有付出
睇樓主take唔take risk/ 肯唔肯放低
揀左 就唔好後悔/ 怨
因為無論你揀邊個都好 你都一定會後悔無揀另一個
咪再傾下
根本係睇邊個愛對方多d 最尾妥協

係咪睇得tvb太多

帽事嘅 去啦

佢屋企點有錢法先？中產定係啲錢夠買間大屋再養埋佢一世？如果中產就算啦，樓又要你出錢但你留喺香港又唔會拎到出黎，佢父母會睇唔起你，最終買唔到樓咪又係分手收場，咁樣去外國搏一鋪仲好 無論佢哩一刻有幾愛你都好，到左適婚年齡都冇樓住，佢唔動搖都會俾父母講到動搖 事實就係咁殘酷

結論：
佢父母會資助你地買樓+夠錢養佢一世=唔好去
佢父母唔會資助+只係中產(你就要用一份糧養兩條友，生埋仔仲慘，design喺香港搵幾少你明架)=去

btw你條女其實去過歐美未架？如果未又嫌麻煩，我好懷疑佢夠竟係咪真係有錢 再講有錢就唔會淨中學畢業，真中產都唔會啦

design可以專業移民，尤其有人請 同埋樓主講左佢可以留好耐都行，夠搞移民。再講有幾自私？佢之後可以番翻香港如果佢想，咪當讀個master咁，樓主咁樣其實可以改善大家生活，有幾自私？喺香港要養一頭家有幾大壓力你知唔知？

正解

蘇舟過後無艇搭 工作機會唔係成日都有，唔同讀書

梗係去啦，廿歲中，唔為事業為嘜？
過多五年3張野，頭時你冇樓，人地父母唔比個女跟你，你仲痛苦，佢肯等就等，唔肯就next 啦，大家fair!
女人係二十五後係貶值緊，但如果佢肯等你，你就唔好係外國花心啦!

兩個一齊過去啦
唔明點會你女朋友會咁負面話唔阻你
應該佢過埋去陪你+自己眼界又廣d
佢拎wh visa過去咪得

追夢比較緊要 留係呢度只會限制你既發展 一世人流流長 實現你既夢想先係最緊要 真正愛你既人係應該支持 經唔起時間考驗既愛情唔係真愛

去外國
無人會一定跟你一世
而家你為左佢唔去外國
難保過幾年佢為左生活跟另一個男人
到時你就真係on99咁就一世

如果你唔的，當你過多兩年你就後悔，因為一條臭雞而放棄你既人生。愛情係無長久。

兩年好易過，男朋友係英國，仲有三個月就兩年longd了。
只要有心，就算係幾遠都分唔開

咪玩啦
一個二個都只係等緊更好條件而走

有心點解唔等得
兩年都唔得咁叫乜撚野真愛

屌 係香港做design慘過食屎 緊係去外國啦
依家先廿中 怕咩單身一世 唔好玩啦
分分鐘過到去一個月食幾條女

我女朋友係外國讀3年書我都會等佢 因為想佢好
雖然係連登呢個po掉返轉男女角色又會話條女係雞想食洋腸
你條女唔支持你追夢根本唔係愛 係想有個人陪係身邊 加上信唔過你地段感情啫

你敢為未來寫包單條女一定唔合比帽你帶 唔會因爲第二件事分手？

一定去 on99第時帶帽你就真係企係度on99

咪就係 仲係到話條女有幾好

真係好笑
個個都話條女唔支持佢就唔愛佢
感情唔係應該平等架咩
你去追夢 係好偉大 好fantasy
但呢個係你自己既事
憑咩要人地無條件咁支持你
甚至跟你過去 人地都有屋企人
呢個根本係你個人既事
冇人需要為你既夢想而犧牲負責
佢話分手 只係唔想浪費兩年青春係一個咁不確定既未來

去啦！比你去外國做，代表你有能力，你人生有幾多機會可以去外國做野

拍緊拖條條女都當對方為終生伴侶，但好多咪又係有另一個男人彈岀黎你地嘅承諾就一文不值

信我 條女夠愛你乜都得
我家姐俾條仔求埋婚 條仔收到offer去澳洲咗工程撚 我家姐咩都冇講 quit埋份工話同佢一齊去闖 結婚呢啲再算 全家o撚咗嘴
利申：走咗半年 仲有每個月寄家用俾爸媽 我真係好撚服

根本就係，樓主有追夢嘅選擇權女方亦有放棄嘅權利，女方又冇阻攔有咩問題，反而樓主咁開po搞到自己條女比人話有冇小小唔好意思

一定要去 我都係做design 揾緊機會去歐洲發展
見到樓主個post 好羨慕

一定走

走啦 做人一定要為自己著想

你會對份工一世定對條女一世？
你識揀既，香港應該都有唔錯既design house掛

女死女還在

利申： 冇女

你岩,女人唔係要一個追夢想係男人
係要一個已經實現夢想既男人黎收割
所以佢值得搵過個成熟男人
樓主 你都起碼陪佢渡過幾年回憶係美好,
但人地唔止想要呢d
要既係成熟,姐係錢呀

人與人之間既感情好脆弱，可能一秒就無左
但係事業就跟你一世

人地條女本身有錢
只係唔想無左兩年男朋友

依家明明係樓主自撚私在先

Working holiday 可以有咩勁工 ?

搞大佢個肚跟住long d

前度人妻定現任女神

類似事件

你冇去到我話你知你實後悔
下半世一定諗起乜乜乜當年

他日你結埋婚姻鬧交
又會拎呢單嘢嚟講

你條女又唔係唔見左
去左先
再補救
都未遲

搞大佢個肚
咁佢咪就係你個人

如果你而加無錢，繼續係香港做design覺得都係無出頭既話，到你同你女朋友plan成家立室，問題會浮現出黎，而加你地未到果步所以仲sweet，你們段關係未必好似你諗到咁穩定，係我會過外國做野，將來返大陸做都好過留香港

你係香港兩年on99 咁，買唔到樓，七年之癢，咪又尻分手。去歐洲發展喇。
成功返黎溝個後生d 都仲得

4k 正評

見識 經驗
你女朋友係比唔到你 即使佢有錢都好
佢本身懶 廢青格 比5千萬佢都係冇用 唔上進
你男人 理應向外闖
喺外國見識多d

你去到歐洲完左個夢 返到黎係咪繼續乞食先

如果去歐洲對未來冇幫助嘅 寧願唔去

佢本身家底有錢，打份文員hea工，又唔想番工，咁樣都因為「嫌煩」而唔肯跟你去外國支持你追夢，寧願分手？
我覺得佢唔係因為愛你所以叫你放棄佢去追夢，而係真係懶到出汁、完全唔想生活有任何改變囉

女人如衣服

呢種女人就算跟你一世都唔會幫到你

Exactly, 有好多fd都long d 過 or仲long d緊
一樣冇問題，有問題的，係一早已經有問題而你自己唔知
到long d個下浮晒上水面姐
你肯定你條女真心愛你？ 咁真心會唔support你的夢想？
同樣道理，抖轉立場時，你會唔會support她的夢想？

樓主開完個假膠post就唔見咗人

唔洗諗啦下話
冇可能唔揀事業

去完外國兩年 再返香港 有外國經驗 可能有更好嘅工作機會同人工呢 要佢等兩年 係時間嘅考驗

情況一
你冇去->第日怨你女朋友唔俾你去->嘈交分手

情況二
你有去-> Long D分手

情況三
你冇去-> 條女識去個好過你既->分手

我覺得有d機會係得一次 e家有人賞識你比你去外國見識 比我真係即刻過去。加上你真也想行design 既 就唔好留係香港。香港0 dseign 可言 （當初就係咁比人呃左去讀
BTW .2年時間其實好快過

最初以為大部分連登仔都會禁哂負評
仲會屌7我mk賤男
明明平時連登仔個個都話毒撚有女咩都得
原來依到個個專業人士扮毒
負評正評比例1:9
男人真係要事業為重

可能我識人少
身邊好多女仔fd都係咁，拍長拖拍3年原全無進步
社會塑造到男人要咩都爭咩都做去upgrade自己
女人就要求低到只要唔downgrade 就得

見過好多女人唔進步仲要對個上進男嫌3嫌4
我都想搵個同我一樣有夢想理想的人啦
但機會難過中6合彩
我自己都唔求得咁多
唯有努力改變佢

佢家境有錢過我
我依家又唔係事業有成 佢可以搵個比佢大十年的
我覺得佢唔係個類港女
佢都話佢唔睇錢

帶佢外國住
變食洋腸
留佢係到
俾帽你戴

建議你去外國見識下，呢個機會好難得，如果個女人真係愛你，應該建議你去，而唔係威脅你

佢屋企唔洗佢番工都得 只係佢想靠我唔想靠屋企
佢成個圈子都有錢 無動機要睇錢
佢又無咩名牌想買 支出洗費仲少過我
佢只係想同個夾的一齊過下休閑人生行下街咁
所以佢係唔會明點解我要上進

我同佢都想拍長拖
但方式好唔同 我都唔想
我唔上進就一定無錢就一定死得 除非食軟飯
佢就唔想番工只係想拍長拖
我都想拍長拖呀 但錢都係關鍵

我講中學畢業唔係佢中學畢業
而係份工中學畢業資格都做得
對比連登班大佬大老闆當然叫窮
但對比我依類要搵食的打工仔黎講已經叫有錢

點有錢我真係唔知 但有d行為可以見到
例如佢父母就算知我無錢無試過講任何負面野
亦唔會問我屋企咩環境 總之我個乖女like你就得
我直頭可以同佢老母講話我無可能買到樓點睇？
佢仲安慰番我 仲成日比錢我叫我同佢個女玩得開心d 基本上同佢地食飯都係講下國際新聞 無聊野
搞到我更加唔想靠佢屋企 想靠自己show成績比佢地睇

佢班有錢fd同我玩都唔會想知我家境 岩玩岩傾就得
反而我班平民fd就會成日比較人工見低踩
日日同我講話design垃圾工 搞到我成日想爬上去

佢有去過歐洲 父母帶佢去 無人帶就唔去
佢會嫌麻煩 寧願去台灣日本食好野算

事業先啦 緊係 男既靠事業同綜合能力 女既靠樣(身材)同學識
男仔冇事業好難搞架 雖然我只係year3 呢家但都明香港咩環境
同埋, 如果你女友因為咁而分手 我覺得今次經歷可能睇下佢係咪你既唯一

同我家姐姐夫 差不多 姐夫當年公司派去歐洲2-3年 家姐去探過兩次 好彩最後都守到 而且好彩有嗰面嘅人脈 之後自己搞搵到錢

姐夫提過一句 男人 係要出去闖吓 祝福巴打最後可以兩全其美

分手啦

你的真愛在歐洲

正評: 外國做野, 逃離支那香港, work life balance
負評: 留係香港乞食, 一至五番工就食屎, 六日拍拖就食糖, 做一世平凡人
其實你揀咗

佢唔睇係因為佢屋本身已經有

唔係人人都有實現夢想嘅機會
人生無非係唔留低後悔同遺憾
唔知你講嘅呢個機會係有幾難得
如果真係好似你咁講 可一不可再嘅機會
仲要根本字裡行間見到你個心已經飛咗過去
咁你都放棄 到老咗你遺憾一世千祈唔好怪人 包括你宜家女朋友
每個人都有選擇嘅權利
你不甘平凡 佢希望平淡一生 兩個都冇錯
只係大家各有選擇 你自己諗清楚就得啦

最緊要識包裝

樓主應該諗嘅唔係揀事業定揀愛情
而家點樣勸掂佢

無錯啦

香港做野又要成日ot,好少時間一齊
係歐洲可以6點收工，係河邊湖畔嘅bistro度飲下野chill下，得閒踩下單車，行下教堂搵定第時結婚嘅位

結婚先
再搬去外國生活2年
Long distance一定散
因為接觸時間太少
放假反香港陪佢
你為左自己前途
條女會損失兩年的青春
兩年的青春對女仔好重要
佢可以有更好選擇
俾你係外國發展2年
但香港design冇前
咁你仲會唔會反香港做design工
假設上你係外國搵到4萬蚊
都唔係香港搵反2萬蚊工
應該話design係香港冇前途
成年事來源就係簡興趣的學科係香港係乞食
你係香港design發展根本冇前途

佢咁講得一定分手
唔咁講都仲會掙扎

佢都唔愛你 算9數啦

屌你
楊過都等左姑姑十六年啦
你條女等兩年洗死

你喺外國做完兩年之後點？
揀邊樣無入幫到你
個個價值觀唔同
為咗身邊嗰嗰有時總有犧牲
定你做完兩年喺外國長住先

你同佢價值觀兩樣野 雖然佢咁講我會留低 你都講 去到果邊一樣唔係有錢 只係唔鍾意留港
我留低陪佢 雖然話女人如衣服 但一件重要既衫 我會珍而重之

其實好明白樓主你哩一刻心情. 一開始講100%好好嘅女朋友. 係因為佢唔會比任何金錢上嘅壓力你. 出街唔駛你點駛錢, 又唔會話你買唔起樓, 因為佢自己都好撚hea, 冇金錢嘅煩惱. 從你所謂講嘅嘢都知道佢係一個好依賴人嘅女仔. 佢而家屋企有錢當然唔志在返唔返工搵幾多錢啦. 自然就想留住身邊拍拖5年嘅男朋友. 但你自己都會諗深一層, 而家你同佢廿幾歲就梗係冇結婚諗頭. 到接近廿尾佢想結婚, 到時依靠果個就係你. 你覺得過幾年都係做緊份濕鳩工, 搵得雞碎咁多咁點組織家庭結婚生仔呢?
如果你條女屋企人又唔介意將來做入贅女婿, 你咪可以hea下hea下咁繼續拍拖等結婚生仔. 就唔好後悔當年浪費出國嘅機會. 但你就要寄人籬下.

睇完再決定

真係愛你就唔會捨得你放棄自己既理想
可能佢怕你去左會移情別戀/2年又2年咁永遠唔番黎
好好傾下

Sorry無爬文，因為太多...
你去歐洲返工個出發點係咩？
完夢, 開眼界？定移民？
如果你無移民打算，既然你咁愛你女友，你都係留係香港啦。

小弟都做緊media
有得出國一定要出!!!!
唔係真係係香港食足一世屎

你去外國嗰邊人工係咪ok高先? 定只係想完夢咋?

件事男女調轉嘅實正負評調返轉

老老實實，如果你女友係咁好嘅話，應該出發點係為圍繞住兩個人嘅感情同埋婚後嘅生活，而唔會叫向你提出揀歐洲定揀佢嘅要求。

你講到你女友有少少家底，唔洗憂柴憂米，唔通結左婚之後，你地兩個生活都要長期依靠外父外母咩。咪咁天真啦，到時現實會同你女友上一課，之後就會懨你無出色，懨你人工唔夠養家，懨你無前途。

你女友講如果你選擇去歐洲就分手，根本就係一個威脅，佢無俾options你揀。
一係佢對你無安全感；一係佢本身就好頹廢，唔想身邊嘅人進步，唔想被拉開距離，只想永遠係溫室繼續頹。如果係後者，咁佢根本就唔愛你，佢只係想有個伴侶，而果個伴侶隨時可以更換。佢依家表現到仲咁千依百順，令你有錯覺認為佢好愛你。但當你唔受控，決定帶 or 迫佢出溫室果陣。佢就會想換人，換一個可以繼續陪佢嘅人。

承上，簡單一句，你女友唔想變更佢現有生活，佢寧願變成你都唔想變更已習慣嘅生活模式。